%@metapost:orleans1996.mp
%@Titre: Orléans -- 1996
\par\compo{1}{orleans1996}{1}{La figure ci-contre est un assemblage de
huit rectangles de mêmes dimensions que $ABGF$. Par observation de la
figure, répondre aux questions suivantes. (Il n'est demandé aucune
justification et il n'est pas demandé de reproduire la figure.)
\par Quelle est l'image du triangle $AFG$ par :
\begin{myenumerate}
\item La symétrie orthogonale d'axe $(CM)$ ?
\item La symétrie de centre $H$ ?
\item La translation de vecteur $\vecteur{LN}$?
\end{myenumerate}
}